<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Notes on Luis Spengler - Webpage</title>
    <link>https://luispengler.github.io/me/notes/</link>
    <description>Recent content in Notes on Luis Spengler - Webpage</description>
    <image>
      <title>Luis Spengler - Webpage</title>
      <url>https://luispengler.github.io/me/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://luispengler.github.io/me/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 12:47:06 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://luispengler.github.io/me/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intro to Deep Learning</title>
      <link>https://luispengler.github.io/me/notes/courses/introtodeeplearning/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2023 12:47:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://luispengler.github.io/me/notes/courses/introtodeeplearning/</guid>
      <description>Why Deep Learning and Why Now? Not having a human do dauting tasks We have more data, hardware and software now The Perceptron It is a single neuron that takes input of Xn Activation Function Introduce non-linearity so that we can better understand the real world Output of the perceptron Three steps to get the output: Dot product, bias, and non-linearity Empirical Loss Same as loss function, or cost function -&amp;gt; we want to minimize it Gradient Descent Intialize weights randomly Loop until convergence (compute gradient, update weights) Return weights Difficulty in optmizing Learning rate can be tricky to set, because we can lose the global minima We can solve it by using adaptive learning rates Mini-batches Leads us to faster training and more accurate results Stochastic Gradient Descent Intialize weights randomly Loop until convergence (pick batch of B data points, compute gradient, update weights) Return weights Regularization Discorages our model to learn too complex functions, therefore avoiding overfitting One famous example is Dropout </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminários de Física</title>
      <link>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/seminarios-fisica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:29:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/seminarios-fisica/</guid>
      <description>Atividade 1 Note que essa atividade é um pouco pessoal. O que eu escrevi aqui foi mais usado para consulta na aula, já que a proposta era discutir essas perguntas com a sala Existe apenas uma definição de Ciência? A Física e a Química são usadas como exemplo de “Ciência Dura”. Explique. Não existe apenas uma definição de Ciência. Hoje em dia, o termo duro é usado para se referir a campos de estudo na base do rigor metodológico percebido, exatidão e objetividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metodologia e Redação Científica</title>
      <link>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/metodologia-redacao/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:29:15 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/metodologia-redacao/</guid>
      <description>Introdução Evolução humana nas seguintes eras: Taoísmo, humanismo, dataísmo Redação é o veículo que constrói o conhecimento Bases Teóricas para Redação Cientifica: Por que seu artigo foi negado?, Volpato, G. L. Caminho Observação/ideia Revisão bibliográfica Hipótese Teste a hipótese Se aprovado, avaliação por pares Eterna avaliação Resumo Livro - Método Lógico para Redação Científica (prancha 1 - 9) O texto científico nada mais é que uma conversa entre cientístas As dificuldades e duvidas no texto estão relacionadas com a própria ciência que está fazendo (filosofia, metodologia cientifica) O método lógico rege qualquer texto científico do TCC a artigos de alto nivel Existe três caracterísitcas para definirmos conhecimento científico, sendo estes explicativo, provisório e lógico O explicativo tenta compreender os fenômeno do mundo e as explicações vão desde caracterização dos elementos involvidos e as relações entre eles O provisório diz que há a chance de ser negado, do contrário não é ciência, mas sim um dogma O lógico diz que as conclusões científicas seguem racicíonos lógicos básicos, como dedução e indução &amp;ldquo;Teoria sem dados é fantasia, mas dados sem teoria é caos&amp;rdquo; A base empírica é constituída de resultados de sua pesquisa e resultados ou conclusões da literatura A literatura fraca não significa evidência forte no debate científico A literatura forte auxilia o discurso (na discussão) e pode ampliar o alcance das conclusões O hoje em dia os dados não determinam as conclusões de forma direta, mas a interpretação deles, sendo base indireta para as conclusões #+BEGIN_QUOTE Então, cabe ao cientista encontrar conhecimentos novos, incorporá-los à rede &amp;ldquo;ciência&amp;rdquo; e também torná-los aceitos por parcela significativa desses cientistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução ao Laboratório de Física</title>
      <link>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/intro-lab/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:28:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/intro-lab/</guid>
      <description>Introdução Material de apoio no AVA Tem 10 avaliações por semestre (basicamente toda aula) Site da [[https://sites.google.com/site/labfisufms][aula]] Relatórios/atividades podem ser entregues em até uma semana após a execução do experimento. Após isso só vale 50% da nota. Não será aceito relatório de quem não executou o experimento </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolução e Origens das Ideias da Física</title>
      <link>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/evolucao-fisica/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:27:41 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/evolucao-fisica/</guid>
      <description>Introdução Avaliação Livro: Origens e Evolução das ideias da física - José Fernando Rocha Vai ter 2-3 páginas de resumo ao longo do curso que vai contar para N1 -&amp;gt; Digitado e enviado a samuel.oliveira@ufms.br A N2 é um seminário sobre um tema a ser definido (previsto 21/06) Aula Conceitos de massa, inércia e de força são simples, naturais e intuivios? Não! (indutivo, dedutivo) Hermetismo? -&amp;gt; philosophycal system based on the purported teachings of Hermes Trismegistus Newton influenciado por conceitos de coisas que estudava (alquimia, hermetismo) Palavra gravidade?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matemática Elementar</title>
      <link>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/matematica-elementar/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 08:28:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://luispengler.github.io/me/notes/college/1-sem/matematica-elementar/</guid>
      <description>Introdução Ementa Números reais Equações e inequações Funções de uma variável real Noções de trigonometria Bibliografia Pré-calculo: Operações, Equações, Funções e Trigonometria (Francisco Magalhães Gomes) Fundamentos de matemática elementar (somente 1 e 3) Avaliações 3 avaliações Tabalhos e listas de exercício Datas P1 [20/04] P2 [25/05] P3 [22/06] PO [29/06] Conjuntos Númericos Números naturais Aqui começa do zero, mas note que não faz sentido para contar coisas (zero coisas?) $\mathbb{N} = {0, 1, 2, 3&amp;hellip;}$ Com ele não é possível obter números negativos, então a seguinte equação não possui solução $X + 3 = 2$ Números inteiros $\mathbb{Z} = {&amp;hellip;, -3, -2, -1, 0, +1, +2, +3, &amp;hellip;}$</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
